急撤留學生？ 中國官方突通知留美學生搭臨時航班回國

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普29日在白宮記者會上宣布，禁止與解放軍有關的中國留學生和研究人員入境美國。中國駐美大使館今（30）日發布通知，將安排留學生搭乘臨時航班自美國華盛頓返回中國深圳。

綜合媒體報導，中國駐美大使館根據中國外交部部署，安排中國國航臨時包機。中國國航將透過中國駐美使館所提供的名單，通知符合資格的留學生購買機票。中國留學生包機預計將在美東時間6月4日下午，從華盛頓杜勒斯國際機場（Dulles International Airport）起飛。乘客除須符合條件外，也需要根據中國駐美使館規定，做好健康碼的填寫，健康碼異常者將無法登機，虛報填寫恐面臨相關法律責任。

中國駐美大使館通知也提到，近日多名中國公民反映，在出境時被美邊境海關長時間盤問，並檢查隨身攜帶的手機、電腦等電子設備，部分人員的電子設備被執法人員暫扣。

美國白宮29日宣布，為防止美國經濟、智慧財產遭中國竊取，危害國家安全，6月1日起將限制中國公民簽證，禁止與中國解放軍有關係的留學生和研究人員入境。

6月4日
乜支那出得呢個數字既咩

返去祖國懷抱

被回國

俾左咁多錢學費換唔到畢業證書添

應該係諗住以大批人數幫班臥底走佬

唔係老美遂個查起上黎實仆街

又話十萬一張飛